L'utilisation judicieuse d'une calculatrice graphique peut être pertinente mais il faut maîtriser les méthodes manuelles.

\vspace{0.2cm}

\begin{enumerate}
\item Transformer les phrases suivantes en expressions algébriques :
\begin{itemize}
\item La fonction f transforme le nombre de départ en son triple.
\item La fonction g prend le nombre de départ, le divise par deux et ajoute ensuite cinq.
\item La fonction h prend le nombre de départ, lui ajoute deux et multiplie le total par 4.
\item La fonction i prend le nombre de départ, l'élève au carré et enlève 4.
\end{itemize}
\vspace{0.5cm}

\item Transformer les expressions algébriques suivantes en phrases :
\begin{itemize}
\item $f(x)=-4x +2 $
\item $g(x)= 5 + 2x $
\item $h(x) - 3x + 2 + 2 x $
\item $i(x)= \sqrt{x} + 3$

\end{itemize}
\end{enumerate}
\vspace{0.3cm}

Pour les questions 3 à 6 on travaillera avec la fonction définie par l'expression algébrique $f(x)=2x^2 - 7$ et sur l'intervalle $[-5;5]$.
\begin{enumerate}[resume]
\item Calculer $f(0)$.
\item Calculer $f(-1)$.
\item Tracer la représentation graphique de la fonction à main levée en vous servant de la calculatrice.
\item Cette fonction possède-t-elle un axe de symétrie ? Si oui, précisez.
\item Déterminer graphiquement l'extremum de cette fonction sur l'intervalle $[-5;5]$

\vspace{1cm}

\item Donner pour chaque fonction l'intervalle sur lequel elle est tracée. 
\item Pour chacune des 4 fonctions tracées sur le \textbf{graphique page suivante}, dire si elles sont : croissantes - décroissantes - constantes. 
\item Pour la fonction ayant la forme d'une parabole, donner l'image de 1.
\item Pour la fonction affine, donner l'antécédent de -2 s'il existe.
\begin{center}
\resizebox{.75\textwidth}{!}{%
\begin{tikzpicture}

\coordinate (O) at (0,0);
\draw[very thin,gray]  (-5,-6)grid(5,7);
\draw[->, -latex] (-5,0)--(5.4,0) node[right]{$x$};
\foreach \x in {-5,...,-1}{
	\draw (\x,0.1cm) -- (\x,-0.1cm) node[below] {$\x\phantom{-}\strut$};
	}
\foreach \x in {1,...,5}{
	\draw (\x,0.1cm) -- (\x,-0.1cm) node[below] {$\x\strut$};
	}	
\draw[->, -latex] (0,-6)--(0,7.4) node[above]{$y$};;
\foreach \y in {-6,...,7}{
	\draw (0.1cm,\y) -- (-0.1cm,\y) node[left] {$\y\strut$};
	}
\draw [domain=-5:5] [samples=200] [color=blue] [line width = 1.6 pt] plot(\x,{-2});
\node[text=blue, thick] at (-3,-2.5){$C_f$};
\draw [domain=-2.5:1.6] [samples=200] [color=red] [line width = 1.6 pt] plot(\x,{3*\x+2});
\node[text=red, thick] at (0.75,3.5){$C_g$};

\draw [domain=-1:1.7] [samples=200] [color=orange] [line width = 1.6 pt] plot(\x,{-3*(\x)^2+2*\x-0.5});
\node[text=orange] at (-1.4,-4){$C_h$};
\draw [domain=0.1:4] [samples=200] [color=green] [line width = 1.6 pt] plot(\x,{0.7/ \x});
\node[text=green] at (4.3,0.5){$C_i$};


\end{tikzpicture}%
}
\end{center}
\vspace{0.5cm}

\item Compléter le tableau de variations de la fonction $h$ sur le graphique ci-dessus.

\begin{center}
\begin{tikzpicture}
	\tkzTabInit[lgt=2.5, espcl=4, deltacl=0.75]{$x$ / 1 , variations de $h$ / 2}{$-1$,, $2$}
	
	\tkzTabVar{ , , }
\end{tikzpicture}
\end{center}

\vspace{0.5cm}

\item La recette des crêpes indique de prendre un demi oeuf par personne présente à table. Donner l'expression algébrique de la fonction $f$ qui représente cette situation de proportionnalité.
\item Tracer cette fonction $f$ sur votre calculatrice et déterminer $f(5)$. 
\item A quoi correspond ce résultat ?


\newpage

\item Un opérateur téléphonique propose deux offres :
\begin{itemize}
\item Offre A : sans engagement, 12\euro{} par mois. Téléphone 579\euro{}
\item Offre B : avec engagement, 9\euro{} par mois. Téléphone identique : 379\euro{}
\end{itemize}
\begin{enumerate}
\item Donner pour chaque offre l'expression de la fonction affine qui la représente.
\item A quoi correspond en français l'équation $f(x)=g(x)$ ($f$ étant la fonction liée à l'offre A, $g$ la fonction liée à l'offre B)?
\item Résoudre graphiquement cette équation.
\item Déterminer graphiquement (ou par le calcul) le prix payé pour chaque offre après 24 mois.
\item Quel est l'offre la plus intéressante ? Justifier.
\end{enumerate}
\vspace{0.5cm}

\item Soit la fonction affine $f(x)=-7x+2$. Donner sa pente ainsi que son sens de variations sans calcul.
\item On donne les fonctions représentées ci-dessous : 
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.5]
\tkzInit[xmin=-4,xmax=4,ymin=-3,ymax=4]
\tkzGrid[color=gray!50]
\tkzAxeXY
\tkzFct[color=blue,domain=-4:4]{2+0.5*x}
\tkzFct[color=red,domain=-4:4]{-1+0.5*x}
\node[text=blue] at (-3,1){$C_f$};
\node[text=red] at (-3,-2){$C_h$};
\end{tikzpicture}

\end{center}
\begin{enumerate}
\item Déterminer les pentes de chacune des droites;
\item Conclure quant au parallélisme des droites.
\item Déterminer l'ordonnée à l'origine de la fonction $f$.
\item Déduire l'expression algébrique de $f$.
\item Déterminer par le calcul si le point C$(1,2.5)$ est sur la droite représentative de la fonction $f$.
\end{enumerate}
\end{enumerate}